羅馬教廷：同中國簽署梵中協定是迫不得已

英國《天主教先驅報》（Catholic Herald）周三（7日）報導，教廷外長蓋拉格（Paul Gallagher）周二接受天主教媒體《十字報》（Crux）的專訪。他在專訪中坦承：「我能夠理解這些批評。」但他強調，與北京簽署這個協定也是「不得已」的做法。如果不讓北京參與中國主教的任命，教廷也會被排除在外。

蓋拉格暗示，如果不續簽協議，天主教恐被中國共產黨封殺。他說：「雖然不是馬上，而是在十年以後，我們會會發現，羅馬天主教將沒有幾位（中國）主教，如果還有的話」、「如果我們現在不開始做，將來還是要做的」。

蓋拉格並稱，這是自1950年代之後，中國所有主教（官派主教、地下教會主教）首度與教宗共融，中國政府不是讓教宗對中國主教人選可給一點建議，是讓教宗對任命中國主教有「最終發言權」（final word），這是非常重要的進展，這點非常了不起。（編按：教宗雖對任命中國主教有「最終發言權」，但實際仍需經過北京認可才可上任。）

蓋拉格補充，他不是要吹噓教廷在梵中協議取得的成果，但正如教廷國務院長帕洛林（Pietro Parolin）所形容，協議「打開了一扇窗，讓一絲光線射了進來」，或可說是讓教廷「一腳擠進了門」。

蓋拉格也證實，梵蒂岡已經向北京提出續約兩年的要求，但目前北京尚未作出回應。如果北京到這個月底還沒有作出表態，該協議將自動作廢。

66歲的蓋拉格，自2014年以來一直擔任教廷的外長，他曾作為教宗的使者在澳洲、瓜地馬拉和蒲隆地工作。他還擔任過梵蒂岡駐歐盟理事會的觀察員。

蓋拉格說，梵蒂岡是一個小國，與中國沒有外交關係，手中也沒有多少牌可以打，但又必須找到接觸的途徑。「大國、有影響的國家在跟中國打交道的時候，都有許多工具可用」、但是「教廷什麼都沒有。我們有的就是對話」、「如果我們完全放棄對話管道，我們就什麼機會都沒有了。我們在北京沒有外交使團。我們在香港有代表，但主要是處理教務事務，沒有政治性的交流。」

原來教廷同當年英國簽署慕尼黑協定同聯合聲明一樣是迫不得已，怪錯教廷了

你話係神既指示要你地跪係習近平面前含，咁大家咪理解囉

你幫撒旦含撚都係逼不得已？留返同你個天主講啦邪教

原來信仰都可以向政治低頭

上帝:

迫不得已同魔鬼做交易

台灣主動同佢斷交算啦廢事煩

Money is GOD

教廷真係從一而終咁堅定信念，由古至今都係將錢放係第一位，從不改變

羅馬教庭不嬲係最政治化嘅組織 有咩出奇 唔好話中共 當年對納粹法西斯都繼續正常互動 連蒙古人都照樣建交 可以合法傳教理得你死咩

三自教會都叫教會

落地獄啦

如果認為自己的信仰係真理
你地有既就堅持
堅持只有教廷接受既先係真主教
堅持教會不受政府干預

個協議冇進一步改善，繼續維持都叫有進展？呢一刻連提更進一步都唔敢仲要等人批你個協議，咁樣已經有違初衷啦

向極權跪只會令天主教死得更快

支共表示：

支那乜都要控制 你認為佢地會開放俾你傳教咩

天主教受逼害，係咪認證左可以出兵？

如果真係有神，教廷呢班就係魔鬼，以神之命迷惑罪生，將罪生推向地獄。

中意幫小學生含撚

任何姑息主義，就是失敗主義的變相！一切幻想、等待、接觸、退避、姑息、求饒……亦就正是中了毛匪所說的「對敵人碉堡最容易的戰法，是從其內部來攻破」的詭計！

大家都知道，本世紀兩次大戰，殺人千萬的殘忍戰禍，都是由於一意姑息，幻想避戰而來的。孰知愈想避戰，而戰爭愈速；愈要姑息，而戰禍愈烈；過去的納粹，現在的共匪，其宰制世界、奴役人類、黷武好戰的劣根性，決不是任何說理求情所能改變於萬一的，這是今日自由世界政治家對於不久的將來所看得到的——和平或大戰——對其國家和人類所應負責的。

佢真係唔識個喎，唔簽仲有一啲希望，簽咗仲被佢玩死你

收皮啦

佢哋同二十年前嘅外國企業一樣，以為奶到阿共舒舒服服就會比佢哋開心玩

美國副總統候選人辯論後 "China" trending

推

台灣,香港咪一樣有中國人囉
大陸無咪由佢囉........

合法傳教合法搵錢，都係神既旨意

左膠心態：袋住先啦！好過冇，可能慢慢可以令佢改變呢！

即係好似工會唔係保障工人權益，而係保障工會幹事有得繼續收會費

打開了一扇窗，讓一玫人民幣投了進來

諗起
酒店迫住做本地人生意？

好撚委屈你呀屌

信仰竟然可以向政治妥協

中國就係想咁
歐洲只有梵蒂岡肯同中華民國建交

為咗維持地方天主教就同魔鬼簽約，咁同猶太為咗保命3次出賣耶穌有乜分別

所以以色列想炸柒羅馬狗好耐

核爆梵蒂岡，逼不得已。

同魔鬼交易都係迫不得已
主應該會原諒

唔怪啟示錄叫大淫婦邊個有錢就含邊個

真心on9
為左強國有天主教做個咁既交易
仲要個交易效果好細

迫不得已？係唔係教宗拍戀童片畀中共揸住

「因為我地屌咗太多細路俾人捉黃腳雞，所以簽合同係迫不得已」
大方啲啦垃圾

有幾多把柄係人手

呢樣公開秘密黎

係天真定白痴?
香港，蒙古，西藏 東突 4個例子同你講中共係冇合約精神同埋對咩文化同信仰係零尊重.

傾? 呢4個例子都試過呀. 結果? 淪陷囉 滅種囉

陳日君要你聽就係咁簡單既道理. 中共就係敵基督 唔聽. 咁我祝你天主教因怯懦漸漸再失去更多教徒

係咪聽到上帝有把聲叫你簽？

同魔鬼做交易

向極權跪咪即係向撒旦跪,仲講咩死得仲快,而家係連教義核心都無埋,直接死亡啦

當上帝無到？
如果真係信神大於一切掌管萬有
你使驚中共？

講埋門面說話講到好似被逼咁
其實幫魔鬼做嘢
落地獄啦法利賽人

妥協只會換來更大代價

同希特拉簽約

換來更多細路俾佢地玩

人民幣太香太好味
我係被逼邀請食架

不如話依個係神既指示，係迫不得已...

其實只係冇得揀
不過教廷唔撚明 成撚日都係度暗示自己唔care台梵關係 但如果冇呢隻牌係你手上莫講話讓步 支共直程唔撚會理你添啦

習耶穌

佢個所謂上帝咪=共產黨囉
睇聖經就知啦
埃及人衰=殺
迦南人衰=殺
邊個反就殺
仲話愛世人

It's an accident.

Fuck u jes.

So as Maria said.

上帝？拜你有春用咩

同泛民主留派一樣

條友過去十年入咗冊？
協議「打開了一扇窗，讓一絲光線射了進來」中共度門又好窗又好俾你開到嗰條罅仔係唔會越開越大，只會閂返埋

政治+財富+權力=三位一體

同魔鬼同流合污講到自己好撚委屈

支共 》天主

耶穌應向羅馬帝國低頭, 不應傳播福音

係考驗呀哈利

好嘔心

贖罪券創始組織
Fat Fat

開教會有錢賺
唔可以放過中國市場
屌 原來係開鋪頭 附免費員工

迫你老母，你係天主教呀，你唔想佢迫到你？

上帝仲唔出黎懲罰下班叛教教徒，係咪驚得滯唔出黎啦？

教宗幾時幫主席封聖

呢個時候又唔會問 耶穌！

屌你老母 ，有事就迫不得以，冇事就耶撚大哂，神愛世人。 根本就魔鬼教廷，你老母等激殺啦

咁柒都配做教廷外長

比支那開你窗同插隻腳入佢西門都未知

世衞 2.0

我加了人民幣

唔怪得呢任教宗係最後一個教宗
同得支那有協定 以後嗰啲教宗都係假嘅

耶so都幫佢唔到

btw請簽德國聯署

❗️如果聯署在10月20日前得到五萬個簽名，德國議會便要就制裁中國舉行聆訊，但到現時聯署還是只有一萬個簽名。
幫大家整理了一下，希望大家明白這個聯署的重要性。請立刻參與聯署！
＊ ＊ ＊
德國議會聯署：(德文)

Petition Details 聯署內容:
(中文)
(ENG)

【德國戰線聯署】絲打拍埋片教你點簽！

主=習大大

幫雜總含係迫不得已

簽都係神嘅安排

緊火 無細路仔玩 所以迫不得以

漢賊不兩立

fuck off, you betrayed your God

俾支那捉黃腳雞啦九成九

Exactly

人民幣捐獻
教庭今次fat fat

我覺得最慘係河南地下教會 堅守左咁多年 一野俾教廷當曬係CONDOM
咁佢地堅持左咁多年為咩

拜登好以係天主教
諗法同教皇差唔多

聖經都比人改埋

宗教最重要既原則都可以讓步，其實反而令原有信徒失望離開，得不償失

含住撚黎講野

天滅梵蒂岡咪冇咁多煩惱囉
#平時教廷屌得細路屎忽多
#依家就攞個屎忽畀惡魔屌

教徒根本係世界最屈機
是非題揀岩定錯都無錯，係考驗
做錯野，懺悔，會寬恕你
總之乜都係旨意，教徒肯撚定無錯

教庭唔係神，主耶穌先係我地大台！

收皮啦奶共教，學黑警話齋叫你耶穌落嚟見我

你不如話係神既旨意

我都估呢樣多....一係就hehe 一係就細路片

睇完曬都睇唔到有咩迫不得已

在戰爭與屈辱面前，你選擇了屈辱！可是，屈辱過後，你仍得面對戰爭！

與魔鬼簽訂協定, 係咩concept? 升呢KOL角色定位? 赤化全球 Bonus sharing?

不嬲共產左翼最想做神
最好有科技,控制一切,無所不包,領袖長生不老
有自由意志獨立思考嘅人=十惡不赦反黨叛
要嚴懲

呢個世紀幾時先有呢啲人物

onlun9教廷學國家玩政治jm9
宗教就用返宗教做法啦，走向玩委協

呢啲時候仲係度玩綏靖政策，要呢個教廷把撚咩。

天主教堂幾時再宣揚墮胎好？

教廷有自由意志嘅
憑自己本事傾番黎 迫乜

過多幾年 耶穌 都係刁種狗既 契仔

將來還是要做的
共產黨仲有將來

要麽教廷冇神力，要麽.....

柒婆話自稱天主教徒，仲話天堂留咗位畀佢

搵錢技術一流，仲可以免稅

教廷角度，自己短期利益最緊要，原有信眾離開？WFC！

宗教信仰由古至今都係政權既工具

中共國天主教主教，不如叫天主教特首算要北京任命

自己做雞仲多多理由

其實有幾奇, 天主教係歷史長河中向來企係獨裁個面多架啦
係第三波民主化個到會係民主化地區有個別教堂神父會企民主個邊
但教廷不嬲慣左同魔鬼打交道架啦

am I a joke to you?

唔見陳日君都係迫不得已？

收皮啦

你老母臭

若望保祿二世係比較好既教宗, 佢個陣冷戰幫美國鬥USSR
開口撐啲東歐國脫離USSR魔掌同民主化
今日教廷話自己無力對抗大國?
咁你點解釋若望保祿二世?

呢啲係咪叫 得了便宜 又賣乖？

自知理虧，不如不見！

咁撚勉強要你含就含, 不得已......
共產黨要撕毀協議真係話咁易

迫不得已？
罪人應當悔改

呢幅圖應該狂推

哦...原來係刁大大搵碌鳩指住佢先迫住簽

on9落地獄啦敵基督信徒

當然啦, 唔簽就冇得供應幼童同人體器官.

垃圾

利申天主教徒

中共來來去去都係得呢招

垃圾

唔熟聖經，但係猶大好似唔係三次為保命出賣耶穌，三次嗰個好似係彼得不認主喎。

繼續奶

獨立思考真係好重要

離經叛道
比耶穌就已經炸左你個垃圾教廷

教宗根本就係魔鬼

即係撒旦同你講 一係送13億人落地獄捱苦
一係就送13億人落地獄 比你睇住佢地捱苦
但可以指派一D魔鬼上天堂 受你監察
然後你接受E個DEAL 仲要將係地獄信主既人出賣 告發比撒旦知
目的就係: 「我個DEAL係迫不得已」

咁屌你老母啦

猶大: 我出賣耶穌都係逼不得已

一班廢柴

仲要save落手機，屌打班天主教撚朋友！

Using "human" method to accomplish "godly" mission.
an interesting approach.
......coughing!

哦...原來上帝叫你忍！

係咪真係俾中共揸住教宗叫雞嘅證據呀？

希望之後盡快英國🇬🇧丶法國🇫🇷丶意大利🇮🇹丶盧森堡🇱🇺丶瑞典🇸🇪丶瑞士🇨🇭丶捷克🇨🇿丶立陶宛🇱🇹丶拉脫維亞🇱🇻丶愛沙尼亞🇪🇪丶斯洛維尼亞🇸🇮丶加拿大🇨🇦丶澳洲🇦🇺丶紐西蘭🇳🇿丶以色列🇮🇱丶日本🇯🇵丶印度🇮🇳丶越南🇻🇳改與臺灣🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼建交

第一個大老，一定係美國🇺🇸

係上帝叫你含無神論中國共產黨

含撚啦
dllm

要北京認可就唔撚叫最終發言權啦
其實佢又唔係名正言順做生意，唔太理解點解要聽北京枝笛，大陸排除教廷有咩問題? 唔通信徒會改信伊斯蘭教咩，唔會嘛
到時仲可以反客為主迫北京讓步，堂堂天主教廷咁跪低我真係唔知D忠實耶撚會點諗，會唔會懷疑自己跟錯大佬?
聲稱係神聖莊嚴既任命，原來都係政治，定一直都只係政治，從頭到尾都冇神聖莊嚴過，成日話好擔人現代教廷會面對信仰危機╴咪又係自己造成
雖然我唔撚信教亦都好憎教廷，但無可否認教廷對教徒係有至高無上既號召力同正當性，佢應該要識運用，佢肯帶頭發難真係會動搖到成個西主社會既左派聯手

十四億市場連教宗都抵受唔住

正式宣布全球天主教向撒旦底頭
信奉上帝既教宗已投靠代表撒旦既支共

下一步 梵蒂岡與中華民國斷交

要屈服於某人，先至會話迫不得已
所謂教廷喺所謂梵匪協議迫不得已，姐係教廷要屈從共匪而唔係上帝，咁教廷有咩資格話自己係上帝使者？ 咁樣當上帝冇到褻瀆天主，係要皇天擊殺

CLS

信主只是一盤生意

試下想像耶穌會唔會為咗可以繼續傳教而同羅馬嘅總督協議，請羅馬總督保佢命仔等佢可以教化世人同時唔會提及對羅馬不利嘅野，你就知耶穌實會想好似抽打法利賽人咁鞭撻而家所謂嘅教廷

天主教係只不過係全球有分店嘅邪惡組織

習大大會同教皇握手？
教皇三跪九叩就真

捷克最大機會建交
台仔台妹改信東正教啦

有最終發言權，不過冇決定權丫嘛

同魔鬼交易係迫不得已

梵蒂岡有利益
回教徒死哂佢仲開心

肯定係教宗果堆高層有醜聞
宜家要保住佢地所以咪簽

咪又係錢

#

成班戀童組織

一陣任命柒婆做埋樞機